專訪：拒割席被封「契媽」 毛孟靜：引以為傲

【明報專訊】反修例一役正改寫香港歷史，亦令泛民在議會抗爭走到另一階段。剛卸任民主派會議召集人的毛孟靜早前接受本報專訪，形容過去一年是「披荊斬棘」，而港人見到泛民在修例的議會抗爭中「不夠打都盡力而為」，是議會抗爭的轉捩點。毛孟靜討厭「大佬文化」，她強調「召集人只是召集，並不是leader」，她不會安排分工，形容議會內泛民如反修例運動的參與者一樣，「大家平起平坐」，行動自願自發，沒有大台；細節或有分歧，但不割席。

港人睹「不夠打都盡力」 議會抗爭轉捩點
民主派在反修例表現團結、贏得民間反修例者掌聲。毛孟靜稱不會說泛民是「贏」，在議會內泛民屬少數，「策略上要死頂」，她特別感激議會內的年輕抗爭力量，包括民主黨鄺俊宇、公民黨譚文豪、議會陣線成員等。她憶述有參與反修例的年輕人告訴她，是被議會抗爭啟蒙。在修例一役不少年輕抗爭者笑稱毛孟靜是「契媽」，因她未有與示威者割席，她說引以為傲。

胡志偉表現「不能想像」 難忘鄺俊宇霸房
毛孟靜認為，建制派修改《議事規則》削去不少議會抗爭的手段，泛民別無選擇下變得「更激」，連較斯文的民主黨胡志偉的表現「也完全不能想像」。談及議會抗爭難忘事，她提及5月11日「法案委員會鬧雙胞」，當所有人目光注視立法會2樓的攻防戰，但鄺俊宇獨自走到1樓會議廳霸房，既寂寞亦無鏡頭，令她感觸。她稱，過去一年最深印象是議員同屬一黨，意見也可南轅北轍；「人性高於黨性」。

毛孟靜說，任召集人的一年沒有灰心，惟8月初反修例示威者在機場集會時將一名內地男子綁起，翌日泛民記者會僅她和專業議政梁繼昌出席，令她感氣餒。她認為示威者做法「過了火」，或因記者會召得急而無其他泛民出席，或因擔心不知如何回應。她重申當日的批評不等於割席，正如父母很愛惜子女，子女做錯要告訴他們，但不是要斷絕關係。

稱建制鐵板一塊 但非仇人
泛民召集人其中一職責是要與建制派談判，毛孟靜上任之初稱不會視建制派為「仇人」，經歷反修例風波，她說彼此仍然不是仇人，與建制派「班長」廖長江碰面亦會禮貌打招呼。但她說建制派是鐵板一塊、很多東西「無彎轉」；而民主派亦有自己的原則，與建制派交手，很多時「兩邊都講死咗」。

對於新任召集人公民黨陳淑莊的寄語，毛孟靜說：「團結一致不割席」。

We are temporarily using live channel直播台as english channel

新口號：和勇相連 絕不割蓆！

各位巴打絲打幫幫手討論下要唔要新口號
和勇相連 決不分割
和勇相連 不分不割
和勇相連 永不分割
和勇相連 勢不分割

哭泣聲啜毛姨姨

之鋒一出聲，馬上踢爆分化五毛所謂休息唔裝修既風向

啜 好啦好啦 你啜

我要你地由少數變做多數

我愛契媽

柒婆就係想大家唔記得雙十慶祝活動呀

其實，我老弱殘病，邊有資格勇武?
如果我打得，我都去勇武下呀！
不割蓆!

毛EE

而港人見到泛民在修例的議會抗爭中「不夠打都盡力而為」，是議會抗爭的轉捩點。

我又諗起范國威
成個人仆低 超撚勁 即入廠

毛EE比我感覺係真心愛錫年青人
確係值得我地叫佢契媽

毛EE多謝你無同我地割

嗰時係服咗佢地
唔使靠其他人都成功癱瘓議會運作

新技能解鎖 兩秒開鎖 鎖匠開班唔使錢 人人做大師

溫馨提示 啲玻璃爆一個點就要報廢 無需全爆 唔好浪費時間

溫馨提示 店舖最貴係冷氣 爐具 消防系統 自動電梯 機電系統

再講多次 文宣係要主動出擊

好記得6月9號之前個次開細會，第一次覺得佢哋做到嘢

感謝契媽

五月嗰陣

10月8日：提款日
各大銀行總行撳錢

10月9日：文宣日
齊齊修補連儂牆

10月10日：消費日
全民幫襯黃色店鋪，18區排長龍

感謝EE

【雙十爆買感謝日 黃藍店終極整合】

轉自：

10.10 係全民黃店感謝日

六台聯合發佈
大家同我推上熱門！！！

和理非們出動啦喂
大家要用呢度嘅平台去搵食
香港唔係淨係得渣哥同加藤屋
仲有成千間黃店等緊大家去幫襯
多人絕對唔係藉口
喺度擺低哂我地平台link

香港良心Guide (網頁+IG):

全民罷買日 Byebuyday (IG):

黃業 (Telegram bot):

Restarthk (整合網):

終極黃藍地圖 (地圖):

(save地圖落手機方法:
㩒上面條link > 開Google Map app > 左上角三橫icon > 您的位置 / Your Place > 地圖 / Your Map > 開地圖搵食)

終極黃藍地圖圖檔 (For文宣印刷/派傳單俾長輩):

Whatsgap (App):

App 請到PlayStore/AppStore 下載

良心好西foodie (食評):

希望唔只爆買日，各位手足每一日都要幫襯黃店

契媽

真係好感恩今次係毛ee做召集人

佢係咁俾藍絲針對

無佢地放大左件事
連69一百萬都未必出現到

要正向思考，要融和：
即係唔係不停叫唔好去做咩唔好去做乜
而係去諗呢刻我可以點去做，去幫場運動贏

減少花精神時間互屌 去做更多嘅野
一齊打贏國際文宣 輿論戰！！
如果大家肯，呢次反而係大家表現團結嘅大好時機！

媽！

好記得佢拍枱話：乜又係TVB！
嚇到范國威

多謝毛姨姨落力找831真相

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 第二槍 緊急法

毛EE可唔可以開個free hug會 想攬攬

團結不割蓆

記得當年樓藝卿火速割席的咀臉, 真令人憤怒.

屌推到成首歌

毛ee

不分不割

一早有

毛姨姨
好感動！

Want to cry感動

和勇相連 絕不割蓆

訓左幾耐

推

我愛毛ee

love u mo ee

毛ee教英文

獲封為“連登老母“

絕不割蓆！

香港警察濫權實錄資料庫

仲有英文同日文版 大家落力share俾更多外國人睇！！

push

多謝毛EE

連登仔 契媽

好想瘋狂同契媽講英文

呢兩日好多01寫手係連登割

呢一場係意志既對決, 香港人堅持!

契媽毛EE

Push

全力支持香港人 不割蓆
多謝毛ee

毛姨姨岩岩好係依年做召集人真係好奇妙

再次宣布

我愛毛EE

香港母親

好似跌親扭到頸 都係照照安全d

多謝契媽EE

多謝契媽

連登老母

屌 又諗起陳雲編毛EE授精文，
之前都仲有心情得閒睇吓佢寫乜，
睇完果編授精文真係頂唔撚順，
條撚樣根本就唔應該再畀機會佢食藥，
食毒藥死撚咗佢啦。

咁多位仲記唔記得呢張相
和勇是一家！！

根本佢哋deserved多數

如果佢被拉 應該會史詩級震撼

最近講緊急法個泛民記者會好似轉返陳淑莊
想毛ee繼續做
老實講毛ee政治取態先係最接近民意

和勇相連 決不分割
和勇相連 不分不割
和勇相連 永不分割
和勇相連 勢不分割
1

屌你 有聲

毛ee 係記者，陳淑莊係大狀，講條例點都係法律界行先

毛姨姨: cls

認同 錯可以屌 但唔割席

搶美國旗

有冇人可以答我，點解大陸/藍絲將所有港獨人都話係越南後代

其實要多謝佢地唔割 不斷搵方法擔當自己角色 用自己身份對國際宣傳 開記招解釋勇武行為
我睇到佢哋都進步緊 但當然唔係全部人 因為文中毛姨姨都講佢地黨本身都有人意見好南轅北轍 下次立法會選舉大家認住佢哋啦

真 真係第一次覺得佢哋竟然係仲有團火去堅守

我都知
不過講10月1開槍個記者會都係陳淑莊
所以唔知好似你講咁特別安排定係永久轉咗

契媽～

她重申當日的批評不等於割席，正如父母很愛惜子女，子女做錯要告訴他們，但不是要斷絕關係。
好撚正感受到母愛了

毛ee
團結不割席

支持泛民提彈劾林奠

如立法會全體議員的四分之一聯合動議，指控行政長官有嚴重違法或瀆職行為而不辭職，經立法會通過進行調查，立法會可委托終審法院首席法官負責組成獨立的調查委員會，並擔任主席。調查委員會負責進行調查，並向立法會提出報告。如該調查委員會認為有足夠證據構成上述指控，立法會以全體議員三分之二多數通過，可提出彈劾案，報請中央人民政府決定

我係你契仔呀屌

毛ee有冇可能知道自己有幾多契仔契女

好記得呢場運動好初期嗰陣有個好細嘅記者會當場屌TVB,仲有佢好肯定咁講不割蓆

雖然71嗰陣想阻止衝擊立法會

呢個文宣咁靚既

不割

嗰時難免仲有少少左膠思想
不過我相信佢初衷都係唔想有手足被告暴動坐10年

瞄腳！
「方法」一個改變可以令左膠同神獸和解合作

連登仔契媽

其實以佢個年紀有左膠思想根本好正常,唔怪得佢,有邊個成62歲人仲會有勇武心態

真慈母

呢張文宣好鬼可愛

毛姨姨好嘢

LOVE

🥺哭泣聲啜毛姨姨

胡志偉句 我要見指揮官！
真係刮目相看

《香港人權及民主法案》民間制裁名單問卷調查(非大台)

求填

仲有胡志偉免疫tg嗰幕
一把年紀都勁過我

得個普通3M口罩 企最前食彈

每位同路人都係咁可愛

標籤
大陸最興

支持

所以其實唔係？屌我屋企班廢老真係日日9up，我google完全搵唔到料，佢班人可以講到咁真

［第八期牆紙］抗爭之餘，還請好好活著

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

證明責任係佢地到
btw佢地講到所有
邏輯上只要有一個反證已經夠
即係比佢睇返新移民撐港獨=完

同時 民族既定義(from wiki)

Ethnographic groups are presumed to be significantly assimilated with the larger ethnic group they are part of, though they retain distinctive, differentiating characteristics related to cultural values such as speech, religion, costume, or other cultural aspects.

簡單黎講 唔係define by血統
而係信念 歷史 文化 共同回憶
港獨又點？有咩問題？beliefs and stands同血統完全無關係

Pish

我係品蔥呢個大陸網搵到更多資訊

係大陸人講起嘅，因為“越南人搞亂香港”，佢哋係保家衛國，所以大陸將所有民主派屈係越南人

你知喇，廢老鍾意用we7，所以咪傳到香港

簡單黎講
將異見人士打成「非我族類」
同文革手法一脈相承

五大訴求缺一不可
核爆都唔割

佢一直好consistent
四方西就

當日游B 出事
毛EE 第一個幫

永遠記得

929有live影住佢喺sogo再食tg

連3m口罩都冇

佢老啫
一直係泛民開明派
脫離當時潔癖公民黨